不滿快餐店清潔工計嘈住女兒食早餐 港媽教女兒︰ 學好英文寫email投訴

父母是孩子的榜樣，身教言教都很重要，可是家教不是人人有！網絡流傳一則港媽大鬧快餐店清潔工的事件，網民表示，日前看見一對母女食早餐，媽媽投訴清潔工嘈吵，更跟女兒說要學好英文，以便日後可以投訴。
Facebook專頁「西客之道 HIspitality Secret」日前刊登網民投稿《食早餐遇港媽西客》一文，引來眾多網民留言討論。投稿網民分享了某天在放工前到麥當勞快餐店食早餐，附近隔壁鄰枱有一對母女，估計女孩讀小一、二，約6、7歲左右，而港媽大約30歲，女孩正在吃早餐，而媽媽正在看女兒的功課。
當時有一名50多歲的清潔女工職員收拾餐盤，她整理好餐盤後跟另一名中年女員工閒聊，網民認為她們的聲浪正常，不是特別大聲，未有騷擾到他人。她們閒聊數句後，該名港媽突然發火，大聲地跟那兩位職員說話。
"喂！你兩個依家請你哋嚟吹水定做嘢呀？吹完未呀？"
執拾餐盤的清潔女工立即表示不好意思，可是港媽依然不放過她，繼續不停說。
"依家你哋喺度嘈住我個女食早餐呀！我要投訴你哋！叫你哋經理出嚟！"
清潔女工繼續說不好意思，而另一名女職員忍不住跟她講話。網民形容她「還拖」跟港媽對罵，而港媽就越鬧越起勁。
"抵你哋做死一世M記啦，我依家就投訴你呀！投訴到你連M記都無得做呀！我會寫email上你總公司投訴你添呀！"
此時，清潔女工就拉著反罵港媽的同事離開，免得她們繼續吵鬧下去。之後，在旁的網友聽到港媽跟女兒的說話。
"嗱！你要學好啲英文呀！到時遇到呢啲情況就可以寫英文email去總公司投訴佢哋喇！知唔知呀？"
女兒不出聲地，只是默默地點頭。網民有感，明白何以香港如此多橫蠻無理的顧客，就是有這樣的父母教仔女所致。其他網友留言評論那位媽媽︰你話香港點會唔死，怪獸家長咁教仔女；家教問題不斷loop；人品唔好，讀幾多書都無用。

而家d記者真係好做

上網copy and paste就有人工出

呢d故通常都係假
分分鐘記者自己po完再上報

週末特別多以討論區為資料來源嘅新聞

自編自導，有無人演都成問題

又係吹水page當新聞

所以香港紙媒衰落真係抵死。

我自己識上網睇啦，使撚記者轉載咩。

好似連登啲假膠post
但佢就當一篇新聞咁出

金拱門係咪應該寫殘體投訴先啱呢？

專門寫到香港人點欺負草根階層